【逃犯條例】金鐘今日建制集會 絕食人士撤離避衝突：我哋多老人

立法會議員何君堯於上月30日在金鐘添馬公園發起集會支持警察執法，期間集會人士與在反對修訂《逃犯條例》人士發生多場衝突，多名前線記者受到辱罵、遮擋鏡頭、潑水、吐口水、扔泥土、拍打鏡頭甚至腳踢襲擊。

事隔三周，建制派於今日（20日）下午5 時在金鐘添馬公園再次舉行集會，有市民憂慮衝突場面再現。已經連續16日留守在金鐘海富中心的絕食人士為保障安全，將會在撐警集會期間暫時離開海富中心。

6月的金鐘撐警集會中，集會人士與反《逃犯條例》修訂人士發生多場衝突，有示威者被身穿藍衣人士揮拳，打中臉部。（盧翊銘攝）

絕食行動發起人、「好鄰舍北區教會」傳道陳凱興接受《香港01》查詢時表示，明日(20日)所有絕食人士都會暫時離開海富中心，「可能搵其他地方，去餐廳匿一陣」。

陳凱興透露，有不少途人表示擔心絕食人士的安危，他留意過去曾有持不同政見的示威者使用暴力，不欲與他們正面衝突，「始終我哋老人家多」。他表示，要留力準備在周日7.21遊行的活動。

73 歲的馬屎埔村民「陳伯」陳基裘、 好鄰舍北區教會傳道人陳凱興等人已絕食16天，他們聲言無限期絕食，直至「身體支持唔住」。

cls
好在絕食群先撤離
連儂牆遭破壞